0-1 告負 意大利進不了世界盃？

意大利上一次無緣世界盃正賽，還遠在60年之前。而在瑞典蘇納的這個夜晚，隨著藍衣軍團作客0-1告負，晉級世界盃的前景已經非常不樂觀了。如果沒法獲得明年去俄羅斯的門票，那無疑將是意大利足球多年以來的最低谷。
次回合回到主場，0-1的劣勢看似不大，但瑞典一旦再取得入球，意大利就得至少贏2球才能反勝。而從今場比賽的情況來看，很難讓人覺得幾天之後意大利的進攻就能有什麼脫胎換骨般的提升。 上半場才1腳射門，全場最有威脅的機會來自達米安的遠射，落後之後也沒看出什麼進攻辦法來……《米蘭體育報》賽後直言，意大利踢得太慢了。文圖拉的球隊反擊缺乏速度，陣地戰又沒有成型的套路，簡單的衝吊對瑞典防線來說沒什麼威脅。
更直白地說，主場必須入球才有希望的生死戰，意大利靠誰去入球？前鋒和中場的脫節從輸給西班牙後就一直存在，比洛迪和恩莫比尼在鋒線單打獨鬥機會寥寥，後備出場的速度型球員恩斯治尼和艾達也沒有獲得太多出鏡的機會。靠球員的個人能力入球本就不保險，況且看來目前的意大利陣中也沒有能決定比賽的球員。在意甲聯賽狀態火爆的恩莫比尼、恩斯治尼，到了國家隊卻完全沒有發揮出威力來。指望在華倫西亞狀態火爆的薩沙傷癒復出？這或許是最後的指望了，至少他還敢多轟幾腳，就像指著簡迪華的遠射或者大力傳中碰碰運氣一樣。現在這批人裡面，國家隊入球最多的是德羅斯（21球），第二多的呢？就是基亞連尼（8球）了。這些國家隊入球還沒有基亞連尼多的攻擊手們，生死戰能不能站出來？
2016年歐國盃的時候，意大利的陣容同樣星光黯淡，但在教練干地的調教下，藍衣軍團展現了極強的整體性和極高的效率，令世人印象深刻。在球員陣容不那麼出色的時候，主教練的運籌帷幄往往能提升球隊戰力，但很顯然文圖拉不是這樣的救世主。意大利出名教頭迪詹納羅評價了今場比賽，他認為陣型和選人不合理導致了輸波，推薦使用柏歷堅尼+帕羅洛的中場組合來打3-5-2或者4-3-3。無論是4-2-4、4-3-3還是3-5-2，在陣型安排和人員選擇方面，這位老帥都出現了不少令人詬病的地方，關鍵是始終沒有令人看到成型的套路和可以依賴的關鍵球員。
主場對瑞典的生死戰，意大利到底能靠誰？最讓人無奈的地方或許就在這裡：明知道身處懸崖邊，卻連誰可以站出來救命都不知道。華拉迪下一場比賽停賽，文圖拉又要如何調整？球員個人能力有限，教練又捏合不出整體，看起來意大利真要「看天吃飯」了――套用一句中國球迷熟悉的話：留給文圖拉與意大利的時間不多了。
（核桃）

淨係識守守守
垃圾波晨早出局好過

出年世界盃可能有幾隊足球強國無份

抵啦，連續兩屆分組賽出局依然冇改善
人老，戰術落後，踢法保守
出唔到線都唔覺可惜，我係意粉都咁話

無意大利
邊個阻止到大德意志

上次歐國盃射12碼輸畀德國

得返我地英撚可以阻到德國

幾廿年意撚，估唔到今年見證左連決賽周都入唔到

換個一直教開護級隊既領隊真係r撚哂頭
今屆真係要買下教訓
都柒左兩屆，唔差在第三屆

保方......我十歲已經俾老豆傳染左已鐘意佢，十幾年感情底下如果意大利反cup唔到我可能真係會喊

連加特係最後希望

依家個風向吹到似阿根廷果陣作客厄咁悲觀=意大利會反cup直屌主勝

阿根廷有小花
意大利靠邊個

musicpele

連波都要保方入埋

抵制俄羅斯咋

希望有奇蹟

意大利依家比數上確實咁落後緊仲要無作客入球，形勢真係好差

意大利每12年入一次決賽
恭喜雲杜拉條廢老打破歷史

世界盃無意大利真係爭d

英格蘭最有機會係今屆

英撚今次穩16強

每四年都聽到一次 英格蘭最有機會係今屆
就同聽到下年一定係猁既天下一樣

意大利人腳咪似02德國咁上下，低潮但唔算太弱
不過真係衰雲杜拿廢

德國02有波歷克

02年嘅波歷克計實績咪同而家嘅verratti差唔多，年紀都係咁上下

巴神

屌 輸一球就嘈嘈閉

冰島🇮🇸都輕鬆秒你
英格蘭

意粉係要世盃柒一次先肯反省
2010柒完搵prandelli執到入12歐國決賽
2014柒完搵conte揸住班廢柴都入到歐國8強
今次柒完希望搵返個有料正既教頭封返好隊波啦

02波歷克經過歐聯洗禮已經係球星
華拉提算哪根蔥

今年英撚50年最佳陣容

羊

今年英撚千年難得一遇

Insigne 垃圾教練都唔知出唔出佢

對瑞典出2個進攻點, 勁到呢

附加賽決賽

懷念蛋治奧年代的意大利

歐國個陣靠咩入4強

on9
係每兩次一次呀

上年歐國靠干地打出超水準
果隊垃圾陣容搵其他教一定分組出局

系
個後防執到令一令，前面仲要靠柏利同老野迪拿達利都係僅敗，絕對唔失禮

迪拿達利2016收左山啦 前面係柏利 艾達 基亞卓連尼 zaza

迪拿達利係再上屆2012歐國啦
果屈分組賽接應派路直線單刀射入迫和西班牙1-1
決賽俾西班牙大炒, 仲要踢少個ON9 莫達
果屆簡直係巴神高峰代表作

基亞卓連尼咁多年真係得干地識用
其餘去親邊隊都無得踢